杜指創四個月新低 騰訊建行ADR跌2%

星島日報

【星島日報報道】中美貿易戰開打，拖垮周五美股，三大指數延續周四跌勢，杜指再插逾400點，創4個月以來新低，納指更跌穿7000關，恐慌指數VIX再升逾6%。騰訊（700）及建行（939）於美市續跌，兩股齊跌逾2%。
美國總統特朗普周五簽署了1.3萬億美元支出法案，以避免美國政府再次關閉，加上美國2月份耐用品定單升3.1%，遠高於市場預期的升1.6%，但仍未能扭轉美股因貿易戰升溫而下跌的走勢。

三大指數於周五晚先升後跌，杜指跌424點或1.77%，收報23533，創自2017年11月22日以來的新低；標普500指數跌55點或2.1%，收報2588；納指跌174點或2.43%，收報6992，失守7000關。
全周計，美股三大指數均下挫，納指表現最差，累跌6.54%，標指和杜指則分別累跌5.95%及5.67%。至於今年以來表現，杜指年初至今累跌4.8%，標指則跌3.19%；僅納指仍力保不失，累升1.29%。
反映市場恐慌情緒的VIX指數周五進一步上升6.56%，至24.87。紐交所資深交易員彼得．曼科斯塔表示，對貿易戰的恐懼令投資者焦慮。他說：「貿易戰從來沒有贏家，從歷史上看，貿易戰容易愈演愈烈。」
不過，周五於美市首日掛牌的雲端儲存公司Dropbox，卻未受跌市影響，曾逆市升至31.6美元，較招股價21美元高50.48%，收報28.48美元，升35.62%。然而，同日在美上市的中國線上教育企業尚德機構（STG）卻炒不起，高開後回軟，收報11.1美元，僅較招股高3.4%。
至於在美市交易的香港股票預託證券（ADR），亦普遍下跌，騰訊收報411.05元，較香港收市跌2.13%；建行收報7.89港元，跌2.47%；平保收報82.78元，跌1.98%；滙控（005）收報74.22元，跌0.58%；中移動（941）收報69.92元，跌1.24%。

金融大地震